WSJ：對華徵關稅事與願違 美國製造業反受其害

WSJ：對華徵關稅事與願違 美國製造業反受其害

特朗普政府稱對中國商品加徵的關稅將幫助製造業回歸美國工廠，但美媒報道，一些中小型美國企業卻表示，關稅給他們帶來的是傷害，而不是幫助。他們正通過漲價來抵消增加的成本，還有一些企業主則表示，他們正推遲擴大美國市場業務的計劃，考慮放棄生產線或是將生產轉移到海外。

自行車公司Kent停止在美擴張

《華爾街日報》報道，自行車公司Kent原計劃明年對其在南卡羅萊納州曼寧的一家工廠，進行擴建，從中國進口已切割的鋼管，然後進行塗漆和焊接。該工廠目前約有167名僱員，Kent原本還打算為該工廠再招30-40人。這家工廠每年組裝約30萬輛自行車，Kent每年在全球的自行車總銷量約300萬輛。

但擁有Kent多數股權並擔任該公司30多年首席執行長的Arnold Kamler表示：「當我們聽到關稅的消息並認為已切割鋼管肯定將被加征關稅時，我們停止了擴張。」報道指，他正前往泰國、越南、柬埔寨、菲律賓和台灣，尋找新的供應來源，以替代受到關稅打擊的中國產品。

Kamler說：「在這種情況下，我們不會把工作崗位帶回美國，我們將把工作崗位帶到不同的東南亞國家。」

報道指，受關稅影響，加州瑪麗娜有約45名僱員的特種燈具公司Light & Motion Industries將把生產轉移到國外。該公司已安排利用一家菲律賓供應商工廠的部分面積來組裝帶電池的燈具，這些燈具目前在美國組裝。

而已經將生產轉回美國的公司表示，關稅導致其成本上升，削弱其競爭力。

成本上升 削弱競爭力

JL Audio公司的副總裁Manville Smith表示，當前的關稅規則令他們處於不利地位。因為他們的揚聲器採用的中國部件，9月開始面臨10%的關稅成本，明年則可能提高至25%，但採用相同零部件生產的中國制成品出口到美國則通常無需支付關稅。歐洲使用了同樣零部件的揚聲器同樣也不用交關稅。

該公司近期通知已客戶其產品將漲價，並警告稱如果美國的關稅提高至25%，其產品將再次漲價。

彼得森國際經濟研究所的數據顯示，在被美國加徵關稅的2,500億美元中國商品中，用於生產制成品的部件和材料的中間產品佔到一半左右。

Reshoring Initiative創始人Harry Moser說，整體來說，由於政府關稅舉措的影響，美國製造業的短期狀況出現惡化。Reshoring Initiative是一家非營利組織，幫助製造商就轉移生產作出決定。

Moser說，特朗普採取措施縮小貿易逆差、促使製造業重返美國是完全正確的，但「我們認為他實現這一目標所使用的並非最優工具。」

班傻鳩仲用MIC既垃圾

該工廠目前約有167名僱員，Kent原本還打算為該工廠再招30-40人

人地單係能源公司 今年就多左十萬個職位
成編文拎單車同40個職位黎打飛機？

啲公司 who